成日係D日本野食到見到旨鹽,旨味,個「旨」字是咩意思?

是

旨師

加旨師

日旨師

今晚冇是靚晚

好滋味 =旨味
好滋陰=旨鹽

試吓認真答你
係好味咁解旨酒佳餚

印仔今晚無飯開？

旨い?

定延煮嘅嘢=旨

OK

唔使旨意師

是靚晚係鹽啊？

うま塩 (旨鹽)
【うましお】 【umashio】
【名】

〈食〉咸鲜（口味）。「塩味は単に塩で味付けしているだけで、うま塩は塩分以外にうまみ成分などが含まれている。」

鹽唔係只有鹽的味道，旨鹽包含鹽分以外的鮮味(或美味)

事實上，旨味有兩個意思。一個是單純表現美味的旨味。在日文中「旨い(UMAI)」就如同「美味しい(OISHII)」一樣，旨味對日本人來說，就是表現食物非常美味的一個說法。這個意思應該是指所有食材的使用都是沒有問題的。

另一方面，旨味即為甜、酸、鹹、苦，後的第五種味覺。是於1908年，由舊東京帝國大學(現 東京大學)的池田菊苗博士所發現的，屬於日本發明的味覺。

指鮮味

鹽味係只有鹽的味道，旨鹽就包含鹽分以外的鮮味(或美味)

搞錯左

旨宮頸

你同我食晒佢

印：我可以食晒/是

估到師

TB定是最好味的

旨=定
旨味=定仔味

老公你好叻

推

入錯

umami